新西蘭一家挑戰自給自足一年 養雞種菜不花錢

新西蘭一個6人家庭早前挑戰，要在完全不用錢過一年，一改以往一周便豪花400新西蘭元（約2228港元）買食物的習慣。

育有4名子女的莉迪亞（Lydia Harvey）開始計劃全因患上乳糜瀉（Coeliac Disease）的小兒子阿什通。乳糜瀉患者進食麥類食品後，因沒法吸收其中的醇溶穀蛋白，而引起慢性小腸吸收不良綜合症。因此，莉迪亞需要小心安排阿什通的飲食，甚至要在日常飲食中去除麩質食品及乳製品。

莉迪亞會自己種植蔬菜及生果，養雞以得到雞蛋，加上自己烘焙食物，令一家基本生活無憂。而面對部分未能自己種植的，如肉類食品等，他們會以多餘的農產品去交換，或是以體力工作換取物品。由於經常與他人分享，有時莉迪亞一家不需開腔，其他人都願意與他們交換。

計劃開始一個多月來，一家人已有32日未有購買任何食物，莉迪亞表示，他們還是會買酒及寵物的糧食，但已有打算全部用自己的方法取得，包括以物易物、打獵或自行製造。

無石避免要同人交流

水要買喇掛

依個世界有水喉

咪又係有交易，只係通貨由1蚊變成一棵菜

水喉水唔洗錢？

可能人地屋企係湖邊呢

咁樣唔會俾你話佢偷鳩政府d水掛

推到無限大睇
如果人人都用呢個所謂自給自足方法

根本冇肉 冇酒

所以唔應該稱為自給自足

弱智到非筆墨能形容

以為話水一定要買嘅嗰個已經絕頂on9
點知彈一件港童出嚟，以為開水喉攞水係唔使錢，仲要用嚟寸人

加拿大用水唔洗錢 點睇

新西蘭可能有乾淨既食水附近

好叻呀
不如你話剛果內某陸部落強姦唔犯法，
所以去到邊都話強姦無問題

炒車了

柒左就靜啦屌你老母

新西蘭呀盲炳

我無住過加拿大
但點解加拿大人要交水費？又話開水喉免費？

算啦
睇班on9死亡撐仲過癮

屋主可能要比 唔清楚 不過如果租屋住 要比電費媒氣費 的確係唔駛比水費

個post咁撚好笑

開水喉係免費
水費係用水要收嘅錢

因為依加果家人既「自給自足」只係唔直接拎錢買⋯
咪又係以物易物

自助餐食物係免費
收你錢係入場嘅費用
可唔以咁講呀

的確可以
因為自助餐價錢唔係以你食幾多嚟計
係以幾多位去計